馬健小說《中國夢》將會由台灣出版社出漢字版

A Taiwan publisher has said it will publish “China Dream,” the Chinese version of a controversial new book by Chinese exiled writer Ma Jian.

Ma had said that no Hong Kong publisher was willing to publish the Chinese version of the new novel – a satire critical of Chinese President Xi Jinping. He was scheduled to give two talks at the Hong Kong International Literary Festival but the venue, Central’s Tai Kwun art space, cancelled them, saying that it did not want to “become a platform to promote the political interests of any individual.”

Bei Ling, another Chinese writer living in exile, says his publishing company, Tendancy, plans to publish China Dream in Taiwan.

“On the basis of defending freedom to publish and the creative freedom of authors, Tendency is honoured to confirm that the Chinese version of Ma Jian’s new novel China Dream will be published in Taiwan in 2019,” he said.

Tendency specialises in publishing translations of international classics and exiled writers’ works.

Ma is scheduled to arrive in Hong Kong at around 5pm. Ma, a British citizen, had said he was concerned about possibly being denied entry to the city. Ma is also a Hong Kong permanent resident having lived in the city between 1987 and 1997, before the Handover.

Hong Kong writer Hon Lai-chu is set to appear at a talk on “Hong Kong through the lens of literature“ at 5pm on Saturday alongside Ma. Hon revealed that the venue will be changed to The Annex at Nan Fung Place in Central.

She said rulers have often used fear as means to control the public, and it often worked.

“‘Politics’ was a neutral word – but after years of bans in different ways, ‘politics’ became some kind of untouchable area,” she said. “If someone wants to reject someone or something, it became seemingly reasonable to say it was too ‘political.’”

But Hon said people should take back the freedoms that belong to them.

“To me, literature and freedom cannot be separated,” she said. “Writers will keep asking questions through writing, about societies that they are in – about all kinds of unreasonableness and injustices that we have got used to in the system or life, about life itself, and about man’s place in the world.”

“Maybe because writing forces people to be honest to themselves, it sparks our deep fears, causing bans and obedience.”

馬建：把文學中政治單獨取出評判小說家是對文學的無知

流亡海外的內地作家馬建，今日會如期在「大館」出席講座。他上午在「大館」舉行記者會，表示日前得悉大館會取消講座場地時，感到完全不公平，因為這是缺乏對國際文學節的了解。

馬建強調自己作為一個小說家，只有一個身份，但小說或文學亦包括很多東西，如果把文學中的政治單獨取出來，作為對小說家的評判，是對文學的無知。

馬建又說這次是靠大家努力，反省發現自我審查不是一件了不起的事，大家要有勇氣跨過去。他又認為，不能僅靠閱讀「文學雞湯」去面對未來，呼籲要守住言論自由、守住文明氛圍。

冇人想知中國作家點睇中國
中國夢關我撚事

油麻地咸美頓街/上海街交界嘅「中國夢」民間展館，暫時閉館

I disapprove of what you say, but I will defend to the death your right to say it.
你唔關心佢本書講乜 同 關唔關心佢本書出唔出到版係兩回事
前者只係個人口味 後者係出版同言論自由 唔好搞亂個邏輯

只係一齊笑柒個乜鳩《中國夢》啫